蒙古前總統去信習近平 抗議推普滅蒙教材 駐蒙大使館：觀點完全錯誤

內蒙古教育部門早前要求所有學校用漢語取代蒙古語教學，引發當地民眾示威。蒙古國前總統額勒貝格道爾吉（Elbegdorj Tsakhia）昨日（25 日）去信中國國家主席習近平，抗議中國在內蒙古強推漢語教材。額勒貝格道爾吉今日在 Twitter 稱，信件已被中國駐蒙古大使館退回。他亦強調，不會收回該封信件，指有關信件已引起越來越多人關注。

根據《香港電台》引述中國駐蒙古大使柴文睿致函額勒貝格道爾吉的信件，表示包括內蒙雙語教育改革在內的一切涉內蒙古事務，都是中國內政，不容他人干涉，指對方日前致函中國領導人的信函，所闡述的觀點完全錯誤，中方不予接受，希望他以兩國關係大局出發，尊重中國主權，認清事實真相，秉持正確立場，停止炒作有關問題。

中國做外交官真係方便

唔通話你屌得啱咩
呢個唔認錯嘅獨裁政權

維尼：好驚MQ-9

又干預內政，責任全在蒙方

唯一嘅野先有對錯，佢應該話大家睇法有分期